10月1號示威槍擊事件的真相和後果 我的罪咎和我的罪〈蕭若元：理論蕭析〉

蕭生話警方的策略有佢成功之處，民陣號稱今日有十萬人出嚟，呢個數係遠遠不足，好多人都被過去幾日發生的事嚇怕咗，好多和理非都不敢出嚟。如果人數有一兩百萬，今日的悲劇就不會發生，警方就會變得克制了。

我以為佢認自己話唔會血腥鎮壓燈左

蕭生話佢自己係毫無影響力，前線的人亦不會聽佢講

蕭生話佢收到消息話警方會拘捕佢，蕭生的親戚亦勸佢不要再亂說話，但蕭生眼見咁多月來咁多年青人被捕，佢自己有種倖存者的罪咎感

佢有認錯誤判斷呀

洗唔洗又開金身燈自己咁仆街

完全反對蕭生話會on99等黑警拉，坐幾年監佢話唔怕，但我怕
無蕭析聽點算？蕭析係我精神食糧
同埋有得走有能力走而唔走,響度搏拉，有咩意思？拉左蕭若元香港民主會進步左？做烈士對香港民主有咩貢獻？就算犧牲都要犧牲有價值。
君子不立危牆之下，希望蕭生不要被情感沖昏頭腦、老糊塗咁想唔開。

蕭生話當年八九十年代d人唔出嚟抗爭，同e家d出嚟抗爭的後生仔做對比，講得好好

呢集好令人感慨

難得一次認同佢講野